正式宣布香港車手李英健同港共冇分別

明明自己車隊同另一支中國車隊（第二、三行）
都犯同一條規例
但一齊聯手投訴頭車香港車手歐陽若曦
歐陽俾人罰30秒 自己就升排位
最後兩支車隊一齊上頒獎台
而家出post學人講體育精神

Marchy Lee 李英健

而回顧今年的澳門GT盃賽事，在排位賽中明顯是有違規情況。

根據賽例Article 3.4，在Rolling Start時，所有賽車必須在自己的「起跑格」（Starting Grid) 範圍內起步。而按Article 3.5的規定，每名車手必須確保其賽車與旁邊的賽車，保持不少了一架車的闊度距離。

再花多一分鐘，看看歷年來澳門GT盃的起步圖片。對比起2018，2019的賽事，今年比賽起步時確有「異樣」，明顯越過了自己的「起跑格」，擠向了旁邊的車手。

違反規則，理應接受處罰，而不是委過於人，為自己的失誤砌詞推搪。因為賽例上列出的不單是白紙黑字的規條，更加是保障車手們安全的生命線，不容半分妥協。這是所有專業運動員應有的態度，一位有30年經驗的職業車手，沒有理由不明白。

互聯網年代，社交媒體盛行。每人都有權利在自己的平台上發表個人感受，尋求認同，也屬理解之內。但作為一個公眾人物，實在應該謹言慎行，黑白分明。

賽事完滿結束，我亦希望當中一切爭議也能完結。作為職業運動員，繼續為體育界、賽車界找出疫情下的新出路。

謝謝大家。

李英健Marchy

可唔可以拆訴到佢取消冠亞軍?

咁可能要上到fia層面

Pish

呢條撚屌向內都係行內笑料

有嘢爆？

Grid Position 係解起步格咩？

Foemation lap 二車超過頭車大會又唔出聲...

補圖 張圖都係佢自己upload

根本有心罰歐陽

如果個formation唔掂
大會可以唔起步住

睇佢幾時變丘永財

撞車死啦仆街

facebook comment 俾人屌到咁仲未 del post